[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "شظف : رخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إذاعة : تلفاز",
      "بذل : عطاء",
      "بذور : جذور",
      "قسوة : لين"
    ],
    "answer": "قسوة : لين",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "إهمال : إخفاق ((كسل : إخفاق )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدم : تراجع",
      "تهاون : تكاسل",
      "تسويف: تراكم",
      "تعاون : تكاتف"
    ],
    "answer": "تسويف: تراكم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "الكفر : النار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إيمان : سعادة",
      "إهمال : اخفاق( رسوب)",
      "رمضان : شوال(انتصار: احتفال)",
      "نجاح : فرح"
    ],
    "answer": "إهمال : اخفاق( رسوب)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "حاجة : تدريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رغبة :إرادة",
      "قحط: استسقاء",
      "طبخ: جوع",
      "استزراع: تصحر"
    ],
    "answer": "قحط: استسقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "الإحسان : الدين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العطر: القنينة",
      "الفردوس :الجنة",
      "الرمال :الحرارة",
      "اللؤلؤ: الشبكة"
    ],
    "answer": "الفردوس :الجنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "الدين : الإحسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجنة : الفردوس",
      "نحلة : عسل",
      "جبل :تسلق"
    ],
    "answer": "الجنة : الفردوس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الإحسان : الدين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العسل :النحل",
      "الفردوس : الجنة",
      "الصحة : الرياضة"
    ],
    "answer": "الفردوس : الجنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "خيار : طماطم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبر :رصاص",
      "أواني قلادة",
      "سيف سلاح",
      "سهم جعبة"
    ],
    "answer": "حبر :رصاص",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "الإسلام : الصلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طلاب : مدرسة",
      "أستاذ: جامعة",
      "طب : مستشفى( مستشفى : طبيب)",
      "اللغة : النحو"
    ],
    "answer": "اللغة : النحو",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "حكيم : عاقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صبور: حليم",
      "هادئ : مرتاح",
      "قوي : متين",
      "نشيط : حريص"
    ],
    "answer": "صبور: حليم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "ظمأ : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزاء: مواساة",
      "قيادة : رخصة",
      "جهل :علم",
      "أكل : شبع"
    ],
    "answer": "قيادة : رخصة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "ظمأ : شرب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبيض : أسود",
      "ليل: نهار",
      "أكل : شبع",
      "جوع :طعام"
    ],
    "answer": "جوع :طعام",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "إنفاق:  تقتير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساواة :عدل",
      "نُهى حمق",
      "إلزام : فرصه"
    ],
    "answer": "نُهى حمق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "حصى : صخور (حصى : صخرة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبتة :شجرة",
      "طين :تراب",
      "نهر : وادي (نهر:عذب)",
      "بحر : مالح"
    ],
    "answer": "نبتة :شجرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "حصى : صخور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مونومرات : بوليمرات",
      "طين :تراب",
      "نهر : وادي"
    ],
    "answer": "مونومرات : بوليمرات",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "جبال : تلال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد : شبل (أسود : أشبال)",
      "جداول : أنهار",
      "شجرة : نخلة"
    ],
    "answer": "أسد : شبل (أسود : أشبال)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "الجبال : التلال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسود: أشبال",
      "الشجرة : النخلة",
      "الجداول : الأنهار",
      "الحشرات : نملة"
    ],
    "answer": "أسود: أشبال",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "سمك : بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بشر : يابسة",
      "ضب : صحراء",
      "بطريق: ثلج",
      "بيت :إنسان"
    ],
    "answer": "ضب : صحراء",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "بحر : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غابة : أشجار",
      "حديقة :زهرة",
      "صحراء : جمال",
      "سماء : نجم"
    ],
    "answer": "صحراء : جمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "أعلى:أسفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أخضر:أحمر",
      "أظهر:أخفى",
      "شمال : شرق",
      "جديد : متسخ"
    ],
    "answer": "أظهر:أخفى",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "صدر: قلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عروق: دم (شريان :دم)",
      "علم : ممارسة",
      "بكاء : دموع",
      "سفر : طائرة"
    ],
    "answer": "عروق: دم (شريان :دم)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "قلب: صدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كعبة :حرم",
      "حقيبة : كتاب"
    ],
    "answer": "كعبة :حرم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "إنسان : قلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصنع :عمال"
    ],
    "answer": "مصنع :عمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "ريح : عاصف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حرب : ضروس",
      "بكاء : نشيج",
      "نيزك : كوكب",
      "صحراء : ناقه"
    ],
    "answer": "حرب : ضروس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "حرب : ضروس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل : شاهق",
      "بكاء : نشيج",
      "فل :ياسمين"
    ],
    "answer": "جبل : شاهق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "جبل : شاهق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حرب : ضروس",
      "بكاء : نشيج",
      "فل :ياسمين"
    ],
    "answer": "حرب : ضروس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "كدر : صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إخلاص :شك",
      "ضجر: ضيق",
      "لقاء: فراق",
      "تجلى: تباين"
    ],
    "answer": "لقاء: فراق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "كدر : صفو(صفاء )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحو : غائم",
      "صافي :نقي ( نقاء :صفاء)",
      "ماء :طين",
      "نظيف :طاهر"
    ],
    "answer": "صحو : غائم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "سراج المؤمنين : الهدى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سراج البيت : الدابة المطيعة",
      "سراج النهار : الشمس المضيئة",
      "السراج الكاسف : شاحب الوجه",
      "السراج الوهاج : النجم الصغير"
    ],
    "answer": "سراج النهار : الشمس المضيئة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "حراشف : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريش: طير",
      "أنف : إنسان"
    ],
    "answer": "ريش: طير",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "خياشيم :سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طير : ريش",
      "أنف : إنسان",
      "غواصة : ماء",
      "طائر : منقار"
    ],
    "answer": "أنف : إنسان",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "توبة : مغفرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم : جود",
      "رحمة : عفو",
      "ذهب : ميزان"
    ],
    "answer": "رحمة : عفو",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "خور: بسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غريم : خصم",
      "كبح : تردد(اندفاع: همة)",
      "تعويم :تفويض",
      "زهو : تواضع"
    ],
    "answer": "زهو : تواضع",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "خور : بسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلام : حرب"
    ],
    "answer": "سلام : حرب",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "رياض : فلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نهب : سرقة",
      "إظهار : إخفاء",
      "اجتهاد : نجاح",
      "بخل : شح"
    ],
    "answer": "إظهار : إخفاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "بيت : سور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مضمار : حصان",
      "شجرة: ثمرة",
      "عنق :عقد",
      "خيمة : عمود"
    ],
    "answer": "عنق :عقد",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "أنف : تنفس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بصر : عين",
      "مشي: قدم",
      "لسان: ذوق",
      "معدة: طعام"
    ],
    "answer": "لسان: ذوق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "مجهر : عدسة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ساعة : عقرب",
      "كتاب : صفحة",
      "سيف : غمد",
      "محرك : تروس"
    ],
    "answer": "محرك : تروس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "كتابة : يد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رجل : مشي",
      "عقل : تكفير",
      "لسان : تذوق",
      "بصر : عين"
    ],
    "answer": "بصر : عين",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "تفكير : استنباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملاحظة : تحليل(بحث : اكتشاف)",
      "استرجاع : تذكر",
      "تحفيظ : تلقين",
      "اهداف : تحقيق"
    ],
    "answer": "ملاحظة : تحليل(بحث : اكتشاف)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "ملاحظة : تحليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحفيظ : تلقين",
      "بحث : اكتشاف",
      "أهداف : تحقيق",
      "نضج : خبرة"
    ],
    "answer": "بحث : اكتشاف",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "حفظ : تلقين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحث : اكتشاف",
      "نضج : خبرة",
      "أهداف : تحقيق",
      "تأخر : انتظار"
    ],
    "answer": "نضج : خبرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "مرض : وقاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لوحة :تحذير(إشارة :تحذير)",
      "حفرة :سياج",
      "نظام :تشتت",
      "أسد ضرغام (حاجز : عائق)"
    ],
    "answer": "حفرة :سياج",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "ثريا : قبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حجر : أبيض",
      "باب : شباك",
      "كرة : ملعب"
    ],
    "answer": "كرة : ملعب",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "مفاعل نووي : إشعاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بطارية : كهرباء",
      "مصنع : تلوث",
      "بركان : حمم",
      "مصباح : ضوء"
    ],
    "answer": "مصنع : تلوث",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "طلاق : زوج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شفاء:طبيب",
      "نجاح:معلم",
      "حكم:قاضي",
      "غنى : صدقة"
    ],
    "answer": "حكم:قاضي",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "شروق :غروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد :وعد",
      "زمن :وقت",
      "احجاف :جور",
      "نهم :قنوع"
    ],
    "answer": "نهم :قنوع",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "شروق:غروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السراج: الظلام",
      "الظهر : المغرب",
      "ساعة : وقت",
      "ضياء :نور"
    ],
    "answer": "الظهر : المغرب",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "قافية : بيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بداية :نهاية",
      "خاتمة : قصة"
    ],
    "answer": "خاتمة : قصة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "قافية : بيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصة : خاتمة",
      "طفولة : هرم",
      "ذيل : طائرة",
      "بداية : نهاية"
    ],
    "answer": "ذيل : طائرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]
